## Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

- для проверки данных, введеных пользователем на странице;
- для более гибкого вывода ошибок (вывести алертом, показать разные модалки, маленькие подсказки...); 
- понятным языком описать ошибку для пользователя;
- для проверки данных, которые приходят с бекенда, например в json.
